[政策市大晒] 結束高地價？ 私樓用地撥作公營房屋總值766億

新增影片】私樓用地撥作公營房屋的9幅用地位置圖首曝光！特首林鄭月娥早前公佈將私營房屋九幅用地，撥作公營房屋，包括安達臣道及啟德，涉及1.06萬個單位，市場料，以現時私樓地價計算9幅用地地價料達766.03億元，意味政府庫房失去一筆可觀收益。

記者向政府取得該9幅用地的位置圖，圖中可見安達臣道佔有6幅用地，主要位於安達臣道的較中央位置，資料顯示6幅地皮的面積由6.5萬至18.8萬方呎不等，最高可建樓面由22.7萬至75.2萬方呎不等。普縉集團企業發展部總監（估值及物業管理）張聖典估計，以現時私樓地價計算，上述地皮的每呎樓面地價由1.1萬至1.2萬元不等，地皮估值由27億至90億元不等。

至於其餘3幅啟德用地，有兩幅是並排在一起，坐落於龍津石橋遺跡保育長廊附近，左手邊的用地佔地面積約14.9萬方呎，可建樓面達98.2萬方呎，至於旁邊的用地佔地約12.9萬方呎，可建樓面達87.9萬方呎，張聖典稱，上述兩幅地皮的每呎樓面地價均為1.2萬元，以此計算兩幅地價分別為117.9億及105.5億元。

另一幅啟德用地則位於啟晴邨附近，佔地18.2萬方呎，可建樓面達151.3萬方呎，張聖典料，每呎樓面地價可達1.4萬元，地價料達211.84億元。

對於上述地皮撥作公營房屋，張聖典認為，首先安達臣道的用地，暫時該區以公營房屋為主，相信區議會或者地區人士反對的聲音較少，而且該區為新發展區，故政府可高度控制該區的全盤規劃。

之不過，現時安達臣道的配套差，「出入交通主要是巴士、小巴，長遠嗰區有鐵路輔助，惟暫時未見到，長遠陸陸續續做公營房屋，規劃、起屋都要時間，希望到時有足夠的配套。」

至於啟德用地，他指，「啟德3幅用地相信會偏離私人住宅部分，景觀等都會欠奉，都要整體考慮、權衡，如果混雜太多公營房屋，於私樓群，反對聲音都會有。」

最後他提到，現時資訊發達，相信私樓買家，了解周邊有公營房屋，故認為對周邊樓價影響不大。

愈黎愈明顯了
林鄭應該係受中央直接order 關於樓市的政策方向
要跟足大陸果套
樓房係用黎住、唔係炒
大幅增加公營房屋比例

至於之前有人提話完全分割公、私營市場，任由私營市場升到上外太空
我覺得唔好不切實際幻想了
你望下上便 北上廣深的一手盤調控
限價 限購 限售 再到剛剛傳深圳取消預售
中南海一個order ，地方政府連個頭都批埋俾你

d 地產商都唔洗再幻想了
唔共你產都執到
+x 真係走得早

之後香港股樓市都只會係政策市
傳統對樓市的 資金、供應、人口分析
都唔及一個政策
留意十月十 林鄭講乜好過

剩係起公屋有咩用

一個人是但番份工都申請唔到 比哂d南亞同蝗

最慘係租樓人士 買唔起又申請唔到
真係當睇唔到

52折居屋

點睇都係減少供應黎保住高樓價

再用啲地狂起公屋俾蝗蟲住

月娥又一德政
怪錯黨了~港獨咪又係要日日番工
不了不了~黨現在給我上樓
港獨做到嗎? 港獨?不了~

仲有, 大陸果啲限價, 限購, 限售, 取消預售政策,
全部都係為左托住個樓價咋

下年政府無收入要加税

林鄭好波

嚴格d 、官腔d講係
保持樓市穩健中性發展
即係唔爆唔泡

但你都未明我想講重點係
犧牲地產商

本身都係起樓作住宅用途，只係由私家變公營，即係整體供應無分別

起公屋既話，即係比班新移民

起居屋就算德政，收入較低果班易左上車，但過左入息果班一樣要買私樓。私樓供應相對少左，其實都唔會平到

應該係要全部起居屋
居屋夠數
私樓需求細左之後都會跟跌

收晒啲地黎起
話俾市場知52折先係市價

咪撚起公屋啦屌 用來養班冇付出嘅人
係就起多啲首置同居屋 呢啲夾心層先最慘

係就好
係唔知邊條粉腸停建居屋，推晒班市民出私人市場，搞到個個上唔到樓

我只係驚淋病係起公屋幫中共殖民

而家咪就係呢個方向，不過未至於咁誇張

公私營房屋係咪真係完完全全兩個市場？
好明顯唔係
用家的收入階層有重覆、可以補地價買賣...
已經證明唔完全係

所以政府刻意大力禁低公營房屋價錢
係無可避免一定拖低私樓價

除非真係公私營房屋完完全全兩個市場

其實對大家都好
你一年肯推過萬間居屋既話樓點會升
市民又可以有自己物業，政府唔撚駛煩
又少左廢青嚇破膽咁申請公屋
民怨又會低D

希望80%土地都係起居屋

邊度話起居屋？

公屋同私樓兩個市場點重疊呀？

托住樓價又點算犧牲地產商，
批少左政府地姐，仲有重建，農地同棕地， 大把地起

公屋有撚用 咪比曬蝗
係就居屋啦
屌你on99

都係果句, 佢只係將原本既私人供應轉左去公營, 即使全部做晒居屋或者首置實際可以買既單位都無變, 同時居屋既門檻相信對大眾黎講只會愈來愈難符合 (相關部門己經吹緊下期居屋減價後家庭收入上限好大機會由58k落番30k頭), 基本上2口子勤力d番工都會爆, 當居只番番去只係少眾既玩意既時候即使減價減到一蚊一間又點?基本上大眾都參與唔到, 最終仍然係供不應求

個人仍然覺得經濟只要頂到落去無高失業率支持下樓價仍然係好難大趺, 可能好多人會吹趺1,2球但唔好唔記得單單過去年半大部分上車屋園己經都有升幅, 我睇法係即使下年樓價趺都好都唔係同呢個政策有關.

靚地起公屋

好波

叫房協起返夾屋啦